---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 02 # Не трогать!
Месяц: 10 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-10-02

---
# [[Пакеты в Python]]


Что такое пакет Python?
- папка с файлом `__init__.py`
- имеет правильное имя - соответствует правилу наименования [[Модули в Python|модулей]], но не может содержать нижних подчеркиваний
- Может содержать другие пакеты
- Может содержать `__main__.py`

Если мы разделяем переросший удобные для работы размеры модуль, то внутри пакета мы создаем файлики, разделяющие модуль по смыслу. Затем код из старого модуля мы распихиваем по файликам в пакете.

Пакеты позволяют изменяя базу кода не менять экспириенс пользователей вашего кода.

Для того, чтобы включить ваши пользовательские модули в пакете в его нэймспэйс, в файле `__init__.py` вы можете проимпортировать модули из вашего вашего пакета полностью явно или неявно:

```python
# from .module import*
# А лучше
# from .module import func1, func2, Class1, Class2
# .module означает из модуля module в текущем пакете, но это считается bad practice
# Иначе можно написать 
from yourpkg.module import func1, func2, Class1, Class2



# __all__ это кортеж или список, который показывает, какие модули, методы, свойства и классы можно использовать в этом модуле
__all__ = {
	'func1',
	'func2',
	'Class1', 
	'Class2'
}
```

В `__init__.py` кладутся объекты, доступ к которым нужен только снаружи пакета. В остальных файлах то, что нужно внутри и может понадобиться снаружи.

## Как размещать пакеты

В пакете из файлов **можно видеть то, что находится ниже по иерархии**. 
Код запускаемый на Python видит текущую папку той, где находится запускаемый файл.

Чтобы узнать, куда текущий исполняемый файл пытается посмотреть в поиске за модулями, можно написать:
```python
import sys
print(sys.path)
```

## PYTHONPATH=

Если в командной строке прописать:
```shell
PYTHONPATH=../dir
```
То вы сможете добавить указанную папку в пути поиска Python.

## Как установить пользовательскую либу в site-packages

<mark style="background: #FF5582A6;">???</mark> 

## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#Python 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос